倘北京DQ「可看清建制議會怎運作」 梁家傑：總辭好過逐個搣柴

節錄

倘北京DQ「可看清建制議會怎運作」
梁家傑：總辭好過逐個搣柴

梁家傑

【本報訊】全國人大常委會昨在北京召開一連兩日會議，有傳媒預早放風加插議程，為立會議員訂「愛國者標準」，藉此廢民主派議會抗爭及DQ最少四名議員，但昨官方議程未見加插港議題，港府仍迴避交代。行會成員湯家驊為建議護航，更出言威嚇民主派議員，一旦總辭日後「可能返唔到去（立法會）」。支持總辭的公民黨主席梁家傑嘆中共做法等同滅絕議會戰線，但籲港人不要放棄，「大家都認命移民，香港咪玩完」。

相關新聞：指泛民辭職「唔理想」 田北俊料京改誓詞

「香港01」前日引述消息指，人大常委會將加插有關香港的議程，並為立會議員及其他公職人員設定一套「憲制框架」，包括「愛國者標準」，更指公民黨郭榮鏗、郭家麒、楊岳橋及專業議政梁繼昌將被DQ。不過據新華社昨日新聞稿，首日會議未有討論香港，亦沒香港事務官員列席，不過人大常委仍可在今日加插討論。

■日前有傳人大常委會將在會議加插香港議程，更指楊岳橋、郭榮鏗、郭家麒及梁繼昌將被DQ議席。

湯家驊恫嚇：走咗返唔到去

署理特首張建宗昨在行會前至少六度被追問事件，均以消息「揣測」和「未經證實」為由拒評論。對民主派總辭，張只稱不想見立會有很大改變，又指人大常委會亦希望議員繼續履行職責。

湯家驊。。。。。。。。。。。。

■張建宗昨在見傳媒時拒評論DQ事件。

「大家都放棄 香港就玩完」

支持總辭的梁家傑指，若北京堅持DQ，香港議會戰線即告玩完，民主派政黨已不容於共產黨，要被滅絕。他指屆時港人要看清楚，一個由民建聯、工聯會把持的議會是如何運作。他慨嘆「我哋冇乜可以做，權在佢手，除非搞革命，但香港未曾有革命勢頭。我哋可以做嘅都係保住道氣，喺黃色經濟圈、喺地區上嘅立案法團、家教會互相扶持，如果大家都認命、放棄、移民，香港咪玩完囉」。

有傳人大常委會只會交代原則、不會具體點名DQ那名民主派議員，梁相信逐一DQ民主派議員只是時間問題，民主派不總辭，等於「俾佢逐個搣柴」。梁又反駁揶揄民主派當初何必留任言論，指現時不是講「風涼話」時候，「都係同路人，我當你係神算，但你點知中共會衰到咁？兩個月前一齊劈炮又點呢？槍口應該對外，唔係打隔籬」。

當初接受委任就預左俾人搓圓㩒扁啦

除非搞革命，但香港未曾有革命勢頭。

真係唔撚知係邊個成日滅撚咗團火

佢地好慘 想含都無得含

佢地最唔想有革命，革命完佢地無處容身

有傳人大常委會只會交代原則、不會具體點名DQ那名民主派議員，梁相信逐一DQ民主派議員只是時間問題，民主派不總辭，等於「俾佢逐個搣柴」。梁又反駁揶揄民主派當初何必留任言論，指現時不是講「風涼話」時候，「都係同路人，我當你係神算，但你點知中共會衰到咁？兩個月前一齊劈炮又點呢？槍口應該對外，唔係打隔籬」。

好多人係一早就叫飯民拒絕中共委任，民調又係大部份人反對，大家唔係神算，只係用普通常識計算結果，而家飯民先識醒？其實係你地飯民後知而不覺，到咗比中共剝哂光豬先知自己柒

搞清楚先
唔撚係blame the victim但係係佢地自己搞到玩撚完
支共會做仆街野係人都知
已經有dq前科而家講到估唔到會咁做到底係幾天真同戇鳩
加上你班撚屌由初選開始已經對反對聲音不情不願唔係好想理
到委任問題果陣成班撚樣講乜撚野下年vote me out囉
當中尤其係梁家傑你條柒頭特別寸嘴話接受委任係唔洗聽民意添
今時今日民氣散撚晒呢個結果係你地搞出黎仲好意思話市民blame the victim?
市民就唔撚係victim呀屌你老母

但你點知中共會衰到咁？

笑撚死 64都做得出la

看你老母乜，當初全民叫你哋拒絕連任果陣你哋入晒去平衡時空？

憎飯民係因為佢地慢幾拍
2015年光復行動同示威者割蓆，2019年講番和勇不分
2016年笑梁游玩宣誓，結果連自己友都俾人DQ
2020年7月話全面杯葛，4個月後殺到埋身先話諗總辭
平民睇得仲遠過班政治人物
咁我仲要你地嚟做乜

再要搞清楚先一件事，就係blame the victim，當然大家都係受害者，但係如果你接受加害者嘅所謂傷害，算唔算blame the victim，定係飯民及其支持者患上斯德哥爾摩症候群

下? 講撚左好耐叫你班友唔好接受委任 就係為左咁架啦 訓撚左幾耐

我覺得班飯民最驚係，如果佢哋走曬，個議會行得好好睇睇，又有班建制識跳出嚟做下反對派嗰份，咁飯民仲有咩存在價值

就好似接受曹操挾天子撚諸候咁

16年你哋仲笑緊糧油